館長被性騷擾事件所帶來的啟發

下次班連登仔問恥笑性侵受害者「點解唔即刻反抗」「越想越不對勁係咪勞資糾紛」嘅時候
麻煩睇下自己有無館長咁大隻
下個性侵又唔敢即刻出聲嘅人可能就係你

如題，館長被性騷擾了。

事情發生在8/13跟8/14半夜。

8/13，有一名會員來到場館，未經同意就突然拉住館長的右手，館長當下立即感受到不舒服，卻仍保持禮貌地問「請問有什麼事情嗎？」對方說「沒有啊，我看你來的阿，你好壯喔。」館長勉強保持禮貌的繼續回問「請問有什麼事嗎？」對方繼續回答「沒有阿，你就讓我摸一下嘛，」接著開始摸館長的胸部跟手，館長依舊保持禮貌的回應「夠了吧，還有什麼事嗎？」結果竟然就任由對方整整摸了五分鐘，過程完全沒有停。

隔天同樣時間，對方又跑來，仍然是未經同意拉住館長，直接跟館長說「我要退費」，館長依然憋著怒火走SOP，叫他去櫃檯退費，結果對方暴怒。館長憋著火繼續走SOP，對方仍然大吼大叫無理取鬧，說是因為看館長直播才來的，還要館長親自教他，館長最後被惹毛，也開始大聲起來，爭執之中對方還作勢要攻擊館內的員工，搞到最後只好威脅叫警察來，對方聽到馬上就逃跑，邊跑邊喊「爛場館，我不會再來了~我要告你們~我要告你們」。

這名前會員(他已經被退會員)顯然是精神病患，館長被精神病患性騷擾了。

--------

按照館長的說法，這是他出道以來第一次碰到這種事情，而且他嚇到了。回家之後把這件事情告訴館婆，館婆也說「你人太好，就不要讓他過來啊，你身手這麼好，以後要拒絕」。

館長「越想越不對勁」(這並非館長的原話，但原理相同)，於是在8/15的直播中，鄭重警告「以後只要有人不跟我講話作勢要摸我，你一定會失去知覺，絕對一拳下去」，「如果要跟館長互動必須事先告知，要不然助理就會擋，不聽勸阻就摔」。

「以前很親民，但這件事情之後就變了。以後大家如果在路上遇到阿館，隨扈會擋著你，請各位見諒。」

--------------

大家有沒有發現，就算是館長這樣彪悍的人（而且遠比一般人習慣採取對抗姿態，不需要下意識就能啟動），遇到性騷擾的反應仍然跟許多女性受害者很類似。

1.已經不舒服了，仍然任由對方亂摸。
2.就算感到不舒服，嘴巴上仍然保持禮貌。
3.事後越想越不對勁，才開始害怕，並且做出反擊。

上述事情發生在女生身上時，總會被質疑「為什麼不反擊？」好，那館長夠強了吧？但就連館長在當下也沒有反擊，仍然很有禮貌（基於不想惹事），事後才「越想越不對勁」，甚至隔了一段時間才驚覺自己「嚇到」，然後才做出反擊。

為什麼隔一段時間才「嚇到」？

這其實是「經驗空白」導致的反應遲鈍，在沒有真正遇過之前，沒人知道性騷擾的具體情況會是如何，也都普遍對別人保持善意推定，導致真的發生在自己身上時，往往不知所措，事後才意識到「必須做出強烈反擊」。

---------

然而，當館長的遭遇發生在女生身上時，社會輿論(甚至包括部分法官)卻總是反過來質疑被害者。

1.「妳為什麼不反抗」
2.「越想越不對勁？為什麼當下沒反應？是想敲詐吧？」
3.「誰叫妳穿這麼性感」

這導致當事人除了直接傷害之外，還要承受社會輿論的二次傷害，社會輿論的傷害往往比直接傷害要大上許多，受害者都會以為社會是公正的，社會卻不理解自己的痛苦。

今天藉由館長這個例子，大家應該就知道這種對女性被害者的質疑有多麼愚蠢。確實可能有極少數女性是敲詐或被害妄想，但絕大多數都不是，他們的狀況跟館長非常類似。

結論是什麼？

「就連館長都會被性騷擾，還任由對方摸５分鐘，甚至過了一段時間才被嚇到，才發現自己應該反擊」

譴責女生不懂反抗的人，真的是ＮＭＳＬ。

男人唔會被人性騷擾嫁（好似係）
被人摸下姐 又唔會少咗忽肉 做乜咁大反應

知你係講笑
但係某程度上呢種反應都係男性唔voice out嘅原因

因為女人自稱被性侵會被質疑係講大話
男人自稱被性侵會被當係講笑話

唔知幾時有反女權撚衝出黎話「館長想誣告我」

小朋友幹大姐姐唔好咩
幾多人想屌都無得屌 仲咁多嘢講

啲人永遠都係將自己嘅性幻想投射落現實世界有血有肉嘅生命嗰度

push

難怪miss pun 打個弱智仔嘅時候個弱智仔唔係太識畀反應

怪錯他了

Nmsl

我都啱啱係YouTube聽到呢件事，對方係咪有精神病

非常好嘅例子

我淨係睇左篇文
似乎係

反正個行為都係性騷擾（定侵犯？
重點係受害者係館長，一個咁man嘅男人
畀人性騷擾一刻都未能即時反應

基本上可以反駁曬啲victim-blaming嘅講法

咪玩啦，咁多單去人屋企或者去酒店，跟住告人強姦
館長呢單喺自己工作地方又可以拉埋一齊講？
樓主係咪PR

出現了

響「當下無即時反抗」呢點上有乜分別

仲有「去人屋企或者去酒店」
同法律上夠唔夠成強姦有乜關係？

今時今日仲玩implicit consent啊？

*構唔構成

口頭警告兩下就一拳打撚死佢啦

不過如果你係公眾人物，你又唔可以打9佢先，一陣又話你蝦弱小人士，個刻好難搞，佢話叫警察條友自己都走咗，不過第日又再來

推

打機咩你估

呢個都係啊

然後再加上館長嗰下都理解唔到原來自己係被人「抽緊水」

唔知精神有問題
應該都唔會去搞個咁撚大隻
仲要格鬥撚啦

有時搭車唔知佢有無心
到你確定到個陣就唔係好敢出聲

利申 睇av睇返嚟

Gay?

講得幾好

你係男人都好少expect有男人過嚟抽你水，再講佢個一刻可以狡辯話純粹好仰慕你，真係好大隻好多肌肉，好難摸一兩下就告佢，話唔定啲館黑仲會攻擊佢。

如果日日來就真係有事

啱

因為係比男人摸唔係比女摸

其實嗰下反應唔切都好正常 應該唔會諗到有男人走嚟摸自己

男人同女人唔出聲都係因為教育問題。

男人係社會負責支撐住黑同白既支柱，要負責支撐起「做得出就要有後果」既慨念。俾人騷擾當下唔自己反擊要等人幫根本錯到離譜。

而女人自己要知道如果唔係斷正係好難令人相信，因為瓜田李下，問心講，believe in women呢的口號叫下就算，大家都知道會出現好似呂麗瑤呢的出黎博眼球既臭雞。所以，呼籲一句，除非你被性騷擾時有生命危險，否則應該立即出聲，香港唔係支那，周圍既男人仲知道男人需要保護女人，香港人仲有良知。

// 你係男人都好少expect有男人過嚟抽你水//

我估可能係社會文化之下
男人由細到大就係會打鬧（加上社會預設異性戀視角
所以對於男人之間嘅肢體接觸
通常都假設左無性意味
再加上如果真係有男人咁在意的話
啲人又會笑佢 也母 形啊gay啊之類

所以就算當事人畀人掂
覺得唔舒服
思想上都唔習慣用「被人性騷擾」呢個概念去形容自己嘅感受

大是大非仲玩膠，真係得兒登仔先做得出

呢層都係

男定女黎?

都有唔同睇法嘅（其實左傾真係好容易講講下內訌）
父權基本上假定咗性關係一定係男人得益而女人「損失」
即係啲咩開到鎖嘅鎖匙咁樣
而無考慮過男性都可以係受壓逼被exploit嘅一方
例如女老師同男學生就係權力同社會經驗都不對等
就算個男仔係扯咗插咗射咗 都唔代表係真係「自願」嘅
甚至係為咗「維護男性尊嚴」 就算唔開心都要開心
去承認「係呀 我小朋友幹大姐姐好撚爽呀」

某程度上 女權其中一部分係「爭取」女性都有initiate性嘅「權力」
但與此同時都要負返相應嘅「責任」
即係話唔係女人被人「上」咗就係蝕底咗 可以係開心嘅享受嘅
咁建基於強迫對方嘅享受 明顯亦係不道德嘅

所以係教育問題

呢種對男女反應嘅期許
係後天有意無意灌輸

既然係咁
係咪update下性教育好啲？

係咪因為比左會費，所以先忍

一講話要退費就開佢拖

「而女人自己要知道如果唔係斷正係好難令人相信，因為瓜田李下，問心講，believe in women呢的口號叫下就算，大家都知道會出現好似呂麗瑤呢的出黎博眼球既臭雞。」
ok thanks?

係我睇錯咗定係發生咩事

希望女權講下

其實摸館長果個係男人定女人

無需要，呢種係人類千百年來沉澱發展出黎既野。如果你話女人今日自己企起身話 I can take care of myself咁我就行開。

否則都係果句，你果的幼稚既公道過唔到人心。

點解咁多人問男定女
係咪女人摸就好爽 男人摸會嘔心啲

我反而覺得依篇寫得幾正就係唔講男定女先

館長都METOO人

性騷擾同人種性別無關

香港華裔男人都可以係痴漢

出聲啲人又講老屈，
未搞清楚就屈人。
係連登傾呢啲算嘅啦，
一到呢啲topic，
某啲人就失曬理智。

試過搭鐵比gay佬用手頂住我條丁
架車太逼我仲以為比人地個袋頂住
到站之後d人一散，向下望就見到佢隻手
係專登伸過黎果種，手背掂住褲浪
我即刻縮後左下，再同佢對望左0.5秒佢就衝落車
當下真係冇諗過捉住佢定點，我又冇證據
其實比人非禮，男定女都幾難反應得切

係架，你講出來好多人都偏向唔信，仲可能話：人地摸你兩下啫，男人老狗有咩所謂，但其實有人係唔鐘意

依家平常觀察痴漢多於正常人？

聽下館長點講

館長以前做個黑社會 連登仔應該永世都唔應該原諒

就好似miss潘曾經買過想做個雞永遠都會畀人話係雞唔應該畀佢翻新

連登仔應該一沉百踩唔係人哋突然間做反口突然間去做聖人就可以沒去以前嘅黑暗

朋友你有唔開心既經歷？

我係講緊你最好話香港男人一定會保護女人
唔係講緊數量
何況個女仔都講左佢每星期至少遇到一個
而且冇人幫佢

因為都係自己客人就忍氣呢點真係唔應該
借此造話題宣傳才是正確

Ok

連登仔上網up吓，正常人都唔會咁諗啦

我覺得係因為佢係名人先唔立即出手啫
換轉係同樣火爆性格既街人 可能摸第一下已經比人打低左

佢有無主動ask for help過？ 睇完第二篇既分享我唔覺有。

講得幾岩
連館長咁強桿都會咁

館長同性侵者都係男

館長一拳打死幾件都咁

咁既類比on9

個傻老係客來 加上自己個場唔通打鳩個客咩 咁多cctv

正常反應唔打都一野推開啦

香港男人仲會保護女人
但騷擾人個個就係香港男人
我唔係話港男唔會保護女人
我係話唔好假設個個都會
保唔保護同人種性別冇關
仲有女人唔一定要由男人保護

me too

咁就會話你旭手，公眾人物做咩都會比人無限放大，似係有人請個精神病人來搞事，一旭手就上新聞

同意啊

我原本想講嘅係
班旁觀者嘅性幻想
其實有兩重

一方面係貫徹左「男人做愛就賺左」嘅思想啦（亦即係你講嘅嘢

另一點我想補充嘅係
班旁觀者之所以覺得個男仔（用你嘅例子）係/會 自願
係因為佢地代入個男仔嘅視角
然後將平時對成熟女性嘅性幻想投射去性侵者度
簡單啲講
班友係用人地嘅性侵經歷
relive一次平時睇AV嘅劇情（下次有類似新聞嘅post，睇下樓下啲comment有幾多AV想像）

所以成件事可以話有double false consciousness

男人被非禮 就會笑鳩你/冇人信
女人被非禮 就係你著得少布/臭雞

如果你身為館長
咁撚大隻
當場話條友性騷擾你
會唔會比人笑

女性比人性騷擾
即刻大叫 講出嚟
大把人幫

其實唔好話咩館長咁大隻都無反應等等
一嚟 人地係公眾人物 要顧面子
二嚟 個人算係客 你點會即刻開佢拖
佢好多考量情況下 唔會即刻郁手 即刻講

如果你話普通男人 三唔識七
係條街摸第二個男人？
打撚柒左佢啦
除非係基架姐

真 假定女人一定要由男人保護已經錯
男人冇義務咁做 同良知有乜撚關係
成年人不論男女都應該自己保護自己

stick to the fact, did she ask for help?

人類嘅傳統可以改變，人係可以選擇並控制自己嘅生活方式
呢個係我嘅信念

事實上我地依家嘅生活方式都係近期嘅事啦
女人可以讀書返工、唔使紮腳，講緊都係100年前開始

而且我講嘅嘢外國都做緊
香港嘅性教育係非常落後
講緊份指引響1999年之後無update過（無記錯的話

外國性教育網站

有道理 雖然單嘢有啲搞笑

淨係叫人唔好blame the victim 都咁多小朋友衝出嚟

嘩 好叻 識講英文
Stick to the fact
佢第二張圖話佢俾人跟蹤 catcall 都冇人出聲
個fact原來係呢d咁明顯既騷擾都要人ask for help 先值得俾人救

幾年前搭鐵個陣撞正放工時間，俾個又肥又高嘅男人抽水，嗰陣完全唔識反應，驚誤會。落咗車先覺唔對路(個男人隻手係咁靠近我個波，我隻手擋住咗佢就同我鬥力，仲要喺咁唞氣)

奉勸所有女仔唔好驚誤會，因為其實正常男人都會驚俾人屈非禮而會好小心，當然如果發現誤會咗要道歉

咁我又慶幸暫時未遇過
不過咁都只係我幸運

問題係個制度（社會文化）
假如受害者係我
我係咪有保障呢？

定係幫自己發聲嘅時候仲要承受畀人當笑話嘅壓力呢？

咩叫sop?

道歉大曬?

言論塑造氛圍㗎

當某啲缺乏自制力嘅人
上連登見到victim blaming嘅言論咁普遍又無人譴責
跟住鸚鵡學舌
聲量就會越黎越大

咩係走SOP

個弱智仔未遇過騷擾女人會比女人反擊

或者我會話個重點係
館長當時被人身體接觸，而且覺得唔舒服
但係未能即時反應過黎並且用「我畀人性騷擾」黎conceptualise自己嘅經驗

而唔係 明知自己畀人性騷擾都因為其他原因暫時壓抑

兩種情況似乎有唔同

館長都搞 真係未死過食佢一腳應該下半世唔洗行

連館長都會被性侵, 你仍然覺得性侵係女人專屬?
我就被女同事揸過 lin 頭屎忽同蛋蛋, 雖然大家識但係仍然唔好受.
班女講到明, 你講出去又點? 無人信你同同情你.
未計用對奶撞鳩你呢 D 發情動作.

屈咗人道歉好應該喇被屈個個接唔接受喺另一回事
Btw漏咗，男女被抽水都應該要講

// 如果你身為館長
咁撚大隻
當場話條友性騷擾你
會唔會比人笑//

咪就係
大隻嘅男人都會畀人性騷擾
但係講出黎就會畀人笑
咁呢個係社會嘅預設

仲有
// 佢好多考量情況下 唔會即刻郁手 即刻講//
呢個就類似職場/熟人性騷擾
下屬畀上司、年少畀長輩騷擾
都未必即刻講，因為有顧慮

所以咪話性騷擾重點唔係表達性欲，而係體現權力

性侵案例大多數都係熟人

Standard Operation Procedure
即係話館長當時叫條友跟返一般程序退會費

垃圾post咪撚推上熱門

似係性騷擾

性騷擾可以直接或間接地透過身體動作或語言去進行，以下是部分例子：

不受歡迎的身體接觸（例如擁抱、親吻或觸摸）；
盯著看或擠眉弄眼；
摩擦別人的身體；

某些性騷擾行為甚至可能會構成刑事罪行（即涉及其他刑事法例），而性騷擾者一經定罪便可能會被判罰款或監禁，以下為部分例子：

打出猥褻性電話；
猥褻露體；
性侵犯（非禮或強姦）。

學下點寫字先啦盲毛

你意思係你身為路人會特別注意到一個唔認識既人每日發生佢身上面既事？

垃圾就係每一次拎的minority既case出黎以偏概全，然後再將每一個錯誤歸咎到人地身上。
今次講返中文，就係話緊你，垃圾。

好多人會覺得男人就唔會畀人性騷擾 加上刻板印象 覺得男人必須要陽剛 變相男性畀人性騷擾或侵犯時都難以啟齒 但無論咩性別年齡外表身型 都有被性侵犯或騷擾嘅可能 他人嘅苦痛唔應該成為一個社會笑話 韓國有單新聞係六十幾歲嘅婦人被性侵 但去報警冇人信 只因為大家都覺得冇可能 但事實係冇可能單一化人嘅慾望

館長個情況係再尷尬一啲，作為一個知名人物喺自己地方，無諗過會有人咁大膽，遇到呢啲事喺理性上，係真係會更加唔知點反應

幫推比d思想單一既人睇

所以少數事件就唔當一回事
是但啦一兩單姐
全個香港男人都一定好有良知一定會保護女人
荷蘭叻上身我唔清楚睇唔到聽唔到
世界級

經驗空白呢個概念幾有意思
但平時為人詬病係
隔幾年十年先走出黎指控果啲

而要了解一件事 係應該盡力考究背景經過
例如今次加害者係客 令館長唔方便即時走
下次其他人出事 自然亦會其他考慮因素
如果個啟發就係要相信報案人
係鼓勵緊武斷 係一個相當有問題嘅理念

喺兒登女人係原罪

埋尾就講女 真係識玩

我覺得係兩者都有 第一下比人摸 文中都講佢係始料不及 之後都有講話出道至今第一次遇到咁既事

但當比人再摸第二次 我覺得佢強忍怒火其實已經realize到自己唔可以衝動 畢竟佢真係可以誇張到講一句野都比人抽秤 更惶論係打人

篇野講到尾都係借館長幫女人
哂撚氣

我幫你翻譯一下你件垃圾講緊既野，以免正常人聽唔明，
我：第二個case既女人有無向人求救？（正確答案：無）
你： 佢俾人跟到咁明顯都無人幫喎（完全無法解釋點解受害人唔向人釋出受到威脅既訊號）
我（紓尊降貴陪你有缺陷既邏輯進入下一題）：即係你意思係你會去主動幫助一個同你素未謀面而無同你表達需要援助既人？
你： 你係荷蘭叻。

你係藍屍定係熱狗？ 平時同你的弱智朋友仔玩得多連正常思維都無埋？ 垃圾就死埋一二邊唔好出黎獻世啦屌你老母。

屌，我都試過，一年前係港鐵搭車，果陣勁逼，有個男人唔知係有心定冇意，用手背hi我碌鳩一個站，勁撚尷尬，但我又唔知佢係咪有心，最後我下站自己落左車

// 今次加害者係客 令館長唔方便即時走//
其他性騷擾/侵犯 案例都有可比嘅情況
就係例如工作場所畀上司騷擾 / 畀熟人騷擾之類
都係當時嘅情境令受害者「唔方便」即時反抗

緊係死忍啦
萬一一拳打撚死咗佢咁點算

你係咪街邊見到有人瞓咗喺度嘔白泡
會覺得佢又無叫我幫手 瞓緊教姐 無事嘅

事實上如果你醒少少，睇完第二個女人既statement，你首先會問自己兩個問題：
1. 點解認為自己需要被保護但選擇一個人面對
2. 點樣去介定被騷擾既行為係唔係形成罪行

第1點係佢講既野入面係無法解釋，因為資料不足。第2點係要根據現行法律條文去介定係咪足以構成犯罪，而本身女人認為被侵犯到既行為係法律上其實未必有足夠證據證明係罪行。

順便回應另一個人既回應，無錯性犯罪既指引同法律係需要與時並進，但依然無改我既睇法，係公眾地方香港人都係有良心既佔大部分，只要女受害人肯出聲求援我相信佢一定得到應有既幫助。

但假如女受害人係能夠得到幫助既情況下選擇啞忍，而係事後毫無證據情況下指控「疑犯」，我係百分之一百反對，畢竟疑點利益歸於被告，唔好同我講咩excetpional，你同我都係香港環境長大，呢的法律基礎知識大家1都知道。

當然，如果你要話好似之前恆隆同條友咁未定罪已經俾人炒左，呢的係社會文化問題，同係咪有罪係兩回事。

我建議你重新去睇第二個女人果篇野100次，根據事實討論對你地個腦黎講係咪咁困難？

唔好再虛構的情境出黎，之後又講埋的如果係你屋企人你會點既句子，試圖用情緒去合理化一件錯漏百出既事情。

男人唔出聲好多時都係因為社會覺得男人係保護者呢個角色
甚至受大男人主義影響而將情緒收收埋埋
將事件訴諸情感
對個人心理健康好大影響

每個人都有責任做保護其他人呢個角色
而每個人都有受保護嘅權利

當然有可比嘅情況
但例如地鐵非禮好多係一下就反應到
而如果講半醉唔知有冇畀consent果啲就更加複雜
所以咪就係要睇情境

今天藉由館長這個例子，大家應該就知道這種對女性被害者的質疑有多麼愚蠢。

冇人忍心對受害人二次傷害
但質疑係法官嘅責任黎 有幾愚蠢？
未審又點判斷到佢係被害者？
所以呢個啟發係太籠統

樓主唔介意我喺你個Post開片嗎

唔好意思 我無考慮過講「如果係你屋企人你會點」依啲廢話
要靠依啲例子先講得明嘅本身都係無同理心依種人類機能嘅垃圾嚟

點解講到急救
「即係你意思係你會去主動幫助一個同你素未謀面而無同你表達需要援助既人？」
正常公民社會入面個答案好明顯「係」 覺得唔係嘅我都唔知點評價你
可能係某啲揸車撞親人 會考慮要唔要碌多幾下嘅偉大國家嘅人民啦

上人屋企=同意任人魚肉

兒登邏輯出現了

maybe you are correct.

只係我認為男人需要係絕大多數情況靠自己去解決問題。
Good time create weak men, weak men create tough time, tough time create strong men.

咁女都係架
摸下波仔奶下閪仔
都唔會無左架
咁d女咁大反應為乜

未體驗過真係唔知個下既諗法同反應會係點

你試下比欣宜強姦先?

乜連豬睇落真係咁真心咩
你哋會唔會考慮睇下我同樓主傾緊乜先

// 樓主唔介意我喺你個Post開片嗎//

唔緊要
絲打隨便

支持樓主

sosad
下次曲線要講明

啲人唔係好get到你講嘢嘅illocutionary force

曲線要講明依樣嘢就好似劏青蛙咁

不過連燈真係唔係好玩得曲線
任何以爲肯定係曲嘅嘢都幾乎有人認真咁諗
Poe's law嘅嘢

第一個問題，嘔白泡係咪你杜撰出黎既說法？
第二個問題，你承唔承認係嘔白泡既情況同被人跟縱對於旁觀者黎講能夠觀察到既難度有所不同？

係咁多，你答就得架啦，唔駛再講咩支那人又呢又撈。Yes or no.

睇下歐美啲男性被強姦新聞先

係曲線嘅方向嘅問題

連登嘅人應該唔太習慣有人曲線言論去撐女權
佢地曲線通常係恥笑女權居多

所以in this case啲人會真心咁理解你講嘅嘢

你真係得？

我都幾好奇
性騷擾嗰條友唔怕館長一拳打落去

Btw 男女都好 比人性騷擾係好慘的
我真係明

我都係想你答依兩個問題姐
一 街上面見到有人暈低 教定唔救 Yes or No
二 「即係你意思係你會去主動幫助一個同你素未謀面而無同你表達需要援助既人？」依句嘅意思 一個正常人用理性去理解 係「質疑有主動幫助人嘅必要」 Yes or No

咁好
一 係 咁所以？
前排先有個連登Post係有個阿伯口罩戴落頸 隻腳流晒血瞓咗喺地鐵凳上面
咁樣嘅例子根本唔係extraordinary特登作出嚟迫你入死角嘅
只不過你自己嘅立場你自己講得好清楚 我一個字都無屈落你到
其他人點理解就其他人自有定奪

二 我無法同意
「你」whatever your background 覺得難度有所不同
或者係暗示緊「我就睇唔出你被人跟蹤緊啦」
不過唔好意思 現實就係有好多人會主動出手相助
扮朋友甚至扮老豆去趕走依啲跟蹤狂嘅故事不在少數
如果你覺得咁樣做好困難 要人出到聲主動「求」你
先識得幫手嘅 咁大家判斷下囉

嘩士多啤梨肥婆好耐無見
算唔算集體回憶

// 性騷擾嗰條友唔怕館長一拳打落去//
嗰個人似乎有精神病患

你個比喻根本有問題，嘔白泡好明顯已經去到 唔講都知佢有事。

我第一次係條街到見到個靚女 5秒，而之後我就要判斷到佢比人跟蹤然後走埋去同問佢: 你洗唔洗幫手?
吓?你會唔會痴線左小小，呢D CASE你唔講我點知要幫手

支持館長

到你操到大隻啲女會好順手咁摸你
好似唔洗經你同意咁就摸
但你摸下啲女大髀佢又話你變態性騷擾
啲女人拎著數就叻
俾人拎著數就好似迫佢食屎咁
當然唔係每個人都係咁
但宏觀黎講男俾人性騷擾好似唔洗孭飛咁

條女唔夠正啫

館長出手成件事會輸晒，條友分分鐘係館黑特登搞鳩三公分

成日show肌
著成咁都係想比人摸啫
咪成全你囉

其實我覺得好難咁比
男性有幾何會被性騷擾
一時三刻反應唔黎好正常
而且大部份男性 都對於肢體接體冇咁敏感
好少話一俾人摸就覺得佢係性騷擾

當然女性被性騷擾都有難處 例如車廂太逼唔知人地有心定無意

但我覺得呢兩類事件唔可以咁樣直接比較 拉埋黎講

Email出黎講兩句？

邊個話強姦男人嘅一定係女人

坐監千祈唔好執番梘

細個補習比個中年阿sir從後攬住揸同一支筆
當下覺得勁噁心
返去同老母講唔再去補習
最後無再去但老母覺得好小事

我諗返小學電腦堂，個老師從後勁近挨過來咁

小朋友第一身感受好準
feel到唔舒服對方一定有意圖

其實好多時都係細個唔明白有問題
或者直覺覺得有問題但係大人唔信
到大過咗諗返起 好明顯係有問題
啲人又會走出嚟話 「你嗰時又唔講 唔好再遲啲」

小朋友去理解乃至舉報自己被性侵犯 係要教育嘅嘢嚟
以前電視嗰啲 「要講俾信任嘅人聽 要識得講唔好」就係咁樣嚟嘅

館長好波

好好地講有咩需要無端端加句voice out
講平權講女權都冇需要加不必要既英文
咁係唔會更有說服力

更何況只係一簡單單字

啲家長唔信都無計，好慘，打去護苗寶寶熱線

曲？

Push

Push.

即刻已經有撚樣入嚟話如果係女人摸就唔同啦

你個人咁撚得意，講到最後幫我圓返晒其他人盲反既point，另一件弱智就話唔好expect香港會有人幫，你呢件弱智就話好多人會出手相助。

為左自己睇落好似邏緝正常既人，你地的弱智食相都幾難睇。